係街市買一磚豆腐, 已經對香港絕望...............

是咁的, 話說頭先去街市買餸, 去到豆腐舖

"亞姐俾磚豆腐黎丫"

"三個半丫"

仆你個街我又黎心諗 "唔通我又聽錯? 上個星期買先兩個半一舊咋喎"

我決定再問一問 "亞姐唔係兩個半咩? 加左價呀"

"係呀, 俾貨我果間話要加價, 我地都唯有跟住加呀"

"哦.....冇辦法啦, 乜都加......." 果陣我己經有少少難過

跟住去菜檔, 見到D菜價, 仆你個街又貴左, 16蚊斤菜

你老味上個星期先12-14蚊, 今日就16蚊. 叫人點買?

你話大可以咪唔食囉, 有乜咁大不了係度嫌貴. 我最撚憎就係講呢D說話既人既態度

家陣我地平民百姓俾富人打劫, 日日俾領匯, 地產霸權賺到盡, 你啍都唔啍一聲

係度永遠踩自己人一腳, 助紂為虐先安樂, 百物騰貴你又唔嘈, 見到最低工資, 最低工時就

反而走去嘈, 去鬧幫人爭取權益既果班人. 話佢地唔岩搞亂香港, 屌你老母你班撚樣個腦裝屎架?

最撚討厭政治果班又係, 而家連入口牛肉, 豬肉都係政治角力, 五豐行壟斷鮮肉市場, 香港都

冇力去同大陸拗之餘, 根本都唔想啋你幫你去拗, 因為怕得罪大陸果面D人, 你可以話我純粹買舊

肉都可以提升到去政治層面鬧我都多鳩餘, 叫我呢條小學雞快D做晒D功課佢. 但係事實又係點?

呢個政府除左除左出黎講左兩句話表示關注之外, 仲同你做過D乜野?

下下關注就係叫政府做左好多野架拿? 想係屋企煮個飯, 除左乾淨D之外, 就係想平D

但係如果連平都平唔到, 係貴撚到喊既時候, 香港人你地點解仲可以有能耐去忍落去?

因為香港天然資源唔夠
人口又多
焗住入口各類貨品

人工

恒大學費又加

人命

可以點？自由市場黎
唔通成班香港人一齊去屌尻全港菜檔佢地就會平比你？事實係佢地都賺唔到幾多錢

你老母
三十蚊過夜

豆腐都話 但係菜呢啲嘢價格浮動架喎

其實香港有冇grocery subscription？

呢樣真心慘呀

關我撚事 窮閪自己刷首抽啦

ON9 你係唔係真係去左街市阿 宜家街市D菜超平WO 8蚊2斤油麥菜

最自由嘅經濟體系政府就理撚得你

講中哂，義士可以失望不要絕望，做好自己，等待時機到來

今日買左$5 一磚豆腐

回帶

豆腐四蚊你吹2.5
菜又吹新年價16蚊斤

作文都作好啲呀

所以咪香港要獨立，香港人人自己種，自給自足

所以我都加咗我老細價
有通脹咪好囉有通脹即係代表經濟進步

通縮嗰陣時候全世界都係最大獲嗰陣時

16蚊一斤咩菜？呢期d菜平到笑...吹水做下資料搜集先啦

竟然咁多人未睇過 定我真心左

我都估唔到

無計啦...出街食仲衰,4-50蚊都可以係好難食...你就知物價貴到癲...啲學生哥仲ON99三十幾蚊買杯粉開糖醬茶,再唔係霸住啲starbuck杯做功課...麥記長排俾啲支那，廢老等霸住張枱唔幫襯...啲開資咪真正食嘢既人俾返囉...香港食嘢真係貴到離晒譜...仲話引班大陸喱嚟消費喎...啲狗官奶共奶到痴上腦...引到班垃圾落嚟幫你搞到周圍污糟晒就有...人地有錢果啲一早落嚟買嘢仲等你起乜柒鐵路咩...要旅遊更加唔撚揀你香港啦...條鐵路唯一作用就係洗你香港人儲備!

然後有一菜價跌兩毫 香港人會鳩衝
宜家唔買就笨 有菜先係勝利組！

唔諗下兜菜 明明只應值8蚊

同買樓一樣

當我冇睇過?

香港食品真係好乸貴

回帶過咁多次 都咁多人冇睇過

我記得之前睇過條片，係講某個北歐國家點解好少紅酒代理商

因為通常係由政府大批係外國運入黎，令到啲酒可以好平咁賣

當然呢個對自由市場唔一定好事，會令私人企業立足唔到；只不過想講政府如果有心為市民做嘢，一定會有辦法

其他國家全部煮飯平過喺街食一大節
唯獨香港自己煮都咁貴

上次去街市買豆腐最平都要五蚊一磚了。。。

因為其他國家係街食貴

連登仔不嬲都係垃圾
垃圾論壇 樓主唔洗介意
佢地社會就係件垃圾

[url]係街市買一磚豆腐, 已經對香港絕望...............

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

奴隸

係街市買一磚豆腐, 已經對香港絕望...............

自由市場本身唔係問題 前題係要有工會勢力令政策唔會向大財團傾斜 保障一般巿民嘅利益

邊度豆腐三個半咁平
即刻all in低買高賣掃貨

係連登睇呢個post, 已經對香港絕望...............

咩黎架 冇聽過

豆腐主義 新界仔 全部都喺建華架 一早壟斷嗮

因為幾時睇都係咁符合個政治景況

$3.5咁平

咁多年都係三個半

篇野都好耐下...

豆腐近年$2.5都唔得啦
對比其他區，$3.5已經好平

三千正皮呢

師兄乜撚嘢菜16蚊斤
上個禮拜買豆苗都係十幾蚊斤咋喎

依家深圳菜價同香港差唔多
無辦法唔貴

除咗豆苗之外 好少菜賣到呢個價
菜芯 小白菜好多都五六蚊斤

利申日日去街市同百佳

新界區仲做到5蚊2斤菜

所以打仗的話 香港應該會死先
到時邊有入口食物

你窮啫

香港最撚難聽就係自由市場
下下就拎自由市場出黎做擋箭牌
然後樣樣野由啲地產商繼續霸權
樣樣野上層無限制瘋狂剝削市民
一個地方最基本唔係咩自由市場, 咩亞洲金融中心
最基本係民生, 基本衣食住行
連呢啲都唔掂仲講咩自由市場
拎經濟黎打飛機然後底層住網吧住M記, 餐餐食包

16蚊 你買豆苗？

一磚豆腐3.5? 你邊度買咁平

又回帶

問得咩菜十幾蚊斤啲人係咪唔食菜芯
當然如果菜芯十二蚊幾年前都未必買到一斤啦

你香港畀人打尖都無人幫你，仲奢望有咩人幫到你啲咩

16蚊 斤菜真係好貴

呀姐改做 二塊半人市民幣

勞力

假象
細細個就洗鳩你腦話你知香港乜柒都冇乜柒都要靠支那 全部人一出世就比中共呃鳩到而家

睇直啲先啦低能，而加撚係屌緊啲菜檔咩，係屌政府唔撚做野呀

如果我有核蛋 我第一個禁制

坑口6蚊一磚

老闆月賺6-7萬喎

唉 一兩蚊米比下佢地賺囉
人地都想搵食

樓上班 on 9 扮識 ?

16 蚊一斤 豆苗 ?
你買畀我睇呀 on 9 9 小朋友

係 18 蚊半斤呀

咁平都食唔起

睇一樓都冇乜印象

睇睇下樓下啲cm 湧晒出黎

十蚊兩斤你唔去買 幾多人特登去深水埗買

cut鳩咗一百五十人啦

菜真係睇時候
我樓下個道又係十幾蚊
行遠少少去第2度賣緊8蚊9蚊
出街食叫碟菜 得個幾條菜仲要係菜框 賣緊5,60蚊又唔係好食...
食得多咩都食厭...出街食無番百幾兩舊都落唔到樓

不如自己買D現成煲飯食唔哂留番下餐抵好多

樓主好波

撚爆新會員

見到咁多新會然我就真係對連登絕望

琴日睇完箭神有感而發

為左阻止富人打劫平民
就必須有香港既羅賓漢站岀黎
建議樓主努力練好一種武器，然後開始自己既羅賓路

丟舊磚都話暴力，咁證明啲野仲未夠貴，生活仲未夠不公義。

即係訂購咁
你上網揀好呢個禮拜想食咩
佢就將材料送上門

東涌$5一舊豆腐
$16 一斤菜心 元朗葵芳都係$7 一斤

咁諗就錯晒
而家全球一體化
入口貨反而要爭香港市場
根本上係本未倒置

「大家好 我係呀輝」（轉身）
泰臣心諗：on9仔

原材料其實冇乜點樣加價, 加嘅只係營運成本. 好多去咗租金. 地產霸權喺香港係萬惡之源.....

當然最低工資亦都有原因, 但我由頭到尾都唔覺得有好大嘅分別.

有啊但係好似最尾做唔住..... 之前有一間 Startup ....

你可以search下

加價唔緊要
不過香港太多奴工
明知搵埋唔夠洗都照做..

我自己睇法係：
香港咁細個市場內需一定養唔到咁多人
應該行高技術/高增值產業輸出去國際
而唔係鼓勵d人去做廢工
好似北歐幾個國家咁 人地都係5/6百萬人
一個瑞典都出到volve h&m ikea 呢d國際知名品牌
芬蘭nokia 唔洗講 之後都有mobile gaming angry bird等等輸出 講competitive sports F1 車手已經有2位了
不過人地社會保障 教育好咁多 唔洗比啦
香港？ 唔識睇
電莖又鳩做得個樣 其實都係賺錢 你多人睇F1 都會多左錢去做engine帶動技術發展同相關職位 一樣道理係電莖上面
加上創科人材又留唔到 分分鐘遲d 金融都去哂新加坡 咁就財散人安落了

未必完全岩 都係我小小觀察

你窮你廢關人乜事

呢篇文咁多年每次回帶都有咁多正皮

屌你老味豆腐潮文都千幾正評

你唔買佢個價先會跌，個個貴貴都買咪升

你買部幾千蚊電話又唔見你開post

租務管制

Check吓係邊個廢除嘅

重點係每日150個殖民同埋五豐行壟斷

天然資源唔夠？
你開個地圖望下深圳同香港先
香港大把山地農地，資源係自己開發岀黎

政府肯補貼嘅話廣東種到嘅農作物香港一樣種到

新加坡做垂直耕種咁多年香港政府都冇提過下

根本就係用政策阻止香港自給自足

菜同肉都係自由市場咁你老母係咪有錢就屌得？

戇撚鳩鳩

如果你唔買，全香港人都唔買，小租戶冇生意，執笠，個場做唔起，變死城，商家減來貨價，租費，都係冇人肯租冇人願買，咁領匯就會收皮

依家個問題係，冇人覺得有問題，結果個個都肯俾錢食貴菜

咁問題就嚟啦：係商家有問題，定係香港人有問題？

事實上香港有錢嘅人佔都唔知有冇1%
大部分都係貧窮線以下既人

第一日買餸咩 不嬲菜價之類都係會跟季節有高低㗎啦

討厭政治

哩個真心on9
奴隸做上腦

其實有種 不過轉曬做有機菜 賣得仲貴咁解

唔好食呀笨

覺得諷刺既係人地班大陸佬就來香港消費（貪品質），而港人就經常返內地消費（貪平）

唔係話香港好多有錢人嫁咩？

係政府主動輸入中國人
同時毀滅本地漁農業
強迫香港依賴大陸輸入食物

音樂噴泉5000萬

笑

香港無自由市場
市民想政府做野時，有錢佬先會大叫自由市場
有錢佬想政府介入時就唔會咁講，會大叫輸入外勞
減少賣地，發少d 牌

華人社會一向都自私 有錢唔賺盡係笨意識太深層

加拿大超市買保鮮裝豆腐
似香港街市切開賣嗰種質地
耐唔耐特價加紙$3（約HK$18）兩盒
一盒4件

豆腐我個度賣五蚊 ，由十年前開始已經係 ，無加過價

事實係所有野都同政治有關
討厭政治真係ON撚鳩鳩
最後受番既都係自己

比人揸撚住個春袋過世真係慘

利串 成家都係

好多新會然

仲領匯？改左名十世啦

唔怪得尋晚食豆豉鯪魚油麥菜